\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}Sitívit anima mea ad Deum, Deum \MediatioC{vi}[vum:] quan\-do vániam et apparébo ante fáciem \TerminatioCII{De}i?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3ab}Minha alma tem sede de \MediatioC{Deus}[,] e deseja o Deus \TerminatioCII{vi}vo.~\Responsorium
      \item \VSup{3cd}Quando terei a alegria de \MediatioC{ver} a face de \TerminatioCII{Deus}?~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Fuérunt mihi lácrimæ meæ panis die ac \MediatioC{no}[cte,] dum dícitur mihi cotídie: ``Ubi est Deus \TerminatioCII{tu}us?''~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4ab}O meu pranto é o meu ali\MediatioC{men}[to,] de dia e de \TerminatioCII{noi}\-te.~\Responsorium
      \item \VSup{4cd}Enquanto insistentes re\MediatioC{pe}[tem:] ``Onde está o teu \TerminatioCII{Deus}?''~\Responsorium},
  {\item \VSup{5ab}Hæc recordátus sum et effúdi in me ánimam \MediatioC{me}[am;] quóniam transíbam in locum tabernáculi admirábilis usque ad domum \TerminatioCII{De}i.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5ab}Recordo saudoso o \MediatioC{tem}[po] rm que ia com o \TerminatioCII{po}vo.~\Responsorium
      \item \VSup{5cd}Peregrino e feliz cami\MediatioC{nhan}[do] para a casa de \TerminatioCII{Deus}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5cd}In voce exsultatiónis et confessi\MediatioC{ó}[nis,] multitúdinis festa celebrai\TerminatioCII{brán}tis.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5ef}Entre gritos, louvor e ale\MediatioC{gri}[a] da multidão jubi\TerminatioCII{\-lo}\-sa.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6ab}Quare tristis es, ánima \MediatioC{me}[a,] et quare conturbáris \TerminatioCII{in} me?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6ab}Por que te entristeces, minh'\MediatioC{al}[ma,] a gemer no meu \TerminatioCII{pei}to?~\Responsorium},
  {\item \VSup{6cd}Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \MediatioC{il}[li,] salutáre vultus mei et Deus \TerminatioCII{me}us.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6cd}Espera em Deus! Louvarei nova\MediatioC{men}[te] o meu Deus Salva\TerminatioCII{dor}!~\Responsorium}
}